藝術根本係得啲讀書唔成嘅垃圾先會去讀

等乞食啦，成堆浪費社會資源

過多10年ai take over哂
Art music 演藝果d就變神科

邊位讀藝術既人兄hurt左你？

咁都唔會係依家🤷🏻‍♀️

自己

而家起讀幾年 再捱幾多年就出頭啦

但這裡是香港wo

ai一樣可以學

你讀緊咩?

咩，佢就係講緊所有嘢ai都做到嗰時，人做嘅嘢就變矜貴

你咁都唔明？

快乞

d algorithm難搞好多
最容易就係學哂每種art form嘅pattern
然後mass random generate
但都要請個人做篩選

ai可以一秒畫幾百萬幅自己慢慢deep learning
超越人類只不過遲早嘅事

求奇搵幅電腦對比同人畫嘅，都分唔到啦

要學識人類嘅口味唔易嘅
所以mass gen完都係要有人做把關
最易會係pop music果d
pattern易跟到pk

根本就係

但有咁多嘅Reference再加埋佢可以全天候學習，做到係遲早嘅事

你試下叫Ai學唱歌
肯定同朗誦無分別
畫野又係 學完咪幅幅同你copy and paste

你分唔到姐

教班同私教其實都幾好搵。

係學術上同技術上 有冇野係ai 永遠追唔到

唔好講笑啦老友，連啲人嘅假畫eg張大千畫（動詞）唔少，嗰啲所謂嘅專業收藏家都分唔到，你唔係覺得電腦做唔到嘛

法律

競爭大呀，而且依家撚係教畫咩，啲家長搵你做工課同畫比賽炸

又黎幻想ai點消滅人類
對ai有認識都知ai唔係真係（幻想中既）ai

邊個講緊消滅人類？

點解我見唔到

佢跟algo跟pattern係易到類似嘅野
但無reference可以教到佢點分成功嘅作品同垃圾 因為人類自己都唔知自己個標準係咩
唔排除佢會搵到人類自己都發現唔到嘅pattern 但係當gen得咁多 有個人係到睇住都好嘅

Sor囉

讀完書出嚟搵唔到錢就一定係垃圾啦
遲早啲講創意嘅嘢全部都可以用 AI 靠數據生成出嚟
針對大眾口味又得 針對個人口味亦得
人類自身嘅創作唔夠討好 唔夠完美就冇價值喇

人類應該再發明埋啲識針對每個人敏感帶嘅飛機杯
確保個個自慰仲爽過仆嘢
唔洗拍拖結婚 唔洗就住性伴侶喇

乜都講理性講物質最好
乜嘢人文價值都拋棄哂
用科技最有效地滿足你腦內化學上嘅需求
咩精神層面 自我 真我 都唔撚洗理就最開心啦
反正你都只係一舊有機嘅機器
付出勞力生產完 再補足物慾
人生夠哂完美

樓主呢類人就真係除咗生產同消費就冇價值了

咁又多一條商機

我自己就係讀藝術，有感而發，有咩問題

大家咁話

點解個個屌樓主

明顯佢都係讀art

Ai Art 而家都賣到好貴下

Sorry 語氣重咗
我讀CS
但係成日見啲人踩文史哲
話係垃圾科乞食科
我都好嬲
投放哂落你度係我錯
自膠

How about art history

冇嘢，我都開心嘅

有人重視精神上嘅滿足，但滿足精神之前/之後都要食飯

點解咁多負皮

藝術根本係俾屋企好撚有錢嘅人去讀

懷疑你係文科仔/冇讀過太多書

學生時間係最好既時光去吸引同滿足自己既精神同學養, 搵唔搵到錢? 仲有方法既, 最多咪唔做art, 搵份sales / 文員黎做, 餓唔死既

但讀文史哲art 既幾年唔會令人後悔

其實會唔會係你廢
我見啲人讀好top既藝術大學賺到周圍買樓

呢個作者讀芝加哥美術學院出身
畫功好 idea好 搵好多喎
如果你讀藝術要搵錢
除左畫功 點樣係商業創作同自己想畫既野拿到平衡都好重要

叫班Shitty art情何以堪

哦好

十年前初音都唱到叫ok
今時今日
Ai同人嘅歌你未必分到

有個ex係拍賣行做緊
都有6皮幾一個月

GAN

咁你又唔好咁老定

只可以講有錢嘅咪有能力睇多啲嘢，出嚟之後可以自閉做住自己嘢先囉

人類口味隨時代變，
design sell嘅係捉住客戶嘅人心/ 共鳴，
ai畫幾千萬幅冇用架，
反心deep learning到人心，
咁所有design行業就冇得撈啦

幫手洗黑錢

畫就個個都識畫，
最重要係點捉住客個人心黎sell
依樣先係ai需要突破嘅野

點人地大師畫隻火柴人賣到過百萬，
普通人畫嘅送都冇人要

exactly

講真好多香港讀art既人乞食
係因為佢地（你地）根本無能力畫到commercial art
大把人一幅似樣少少既素描都畫唔到
其實都關制度事 過份强調係idea上面唔重視學生技巧
大陸同俄羅斯果啲 中學已經日操夜操素描

大把做藝術窮得濟見錢眼開
你就係其一

ai唔係全能，要有人訓練隻ai而且係會有唔同偏向
未來可能會變成唔識畫畫既人訓練隻ai出黎幫佢畫畫
之後拎去賣

文科仔

哲學

係呀，但我就唔理idea嘅，個人嚟講淨係想做啲靚嘅嘢，btw唔一定淨係要畫畫嘅又

香港的確係

還好啦，我預咗以後都係返下pt time其他時間做自己嘢

其實ai學唔到
藝術背後個意思先重要
ai做出嚟就冇意思

人類以後剩係做 data labelling

AI 已經識作曲
師兄住井底唔好衝出嚟

見到樓豬呢句，就知點解喺香港唔可以搞藝術

香港炒樓算啦 係文化沙漠講藝術
香港最緊要係咩 係錢呀

背後個意思咪又係鳩up出嚟

講野都係謙卑啲好

有共產黨點做到呢啲創作嘅嘢
做乜都要政治審查先仲神科

唔係因我，係因為香港嘅環境令到我冇得唔咁諗wo

自嘲都唔夠謙？

有幾多人識依d

文化沙漠學咩人講藝術

法律點追唔到 ？

咁憤慨冇用架

非工科只有經濟富裕先有得做

讀藝術都唔係想飛黃騰達架啦

呢個真係第一次聽，有冇啲例子聽下

幾年前有新聞
樂評家都分唔出

好似話特別係交響曲因為有特定規律
好似寫code咁 好工整

由捉圍棋輸左開始，世界將會大改變

柒撚夠未？

中国大芳村個啲咪日畫夜畫囉

最後佢地見到真跡咪又係差幾皮

我藝術本科
大學PT freelance已經成萬蚊月

畢業搞藝術一個月至少兩萬

可唔可以教下我分邊個係手畫邊個ai畫

有錢=有好啲嘅起跑線 但係藝術應該係要更加普及 屌你老母 個社會十幾廿年都冇文化上既進步好醜怪

Good point
到時樓主乞食
又會再開post屌人

人地係張中間點一點
已經吹到天花龍鳳

幾正
都有composer嘅 所以話 有個人都重要 但workload會減少好多

咁都要乞多十年先

創作嘅嘢應該ai最容易取代到

點解要畫commercial art先生存？

你係咪智障

所有野AI 都做到果陣，即係無野做唔到全面取代人類啦

仲矜貴？

中共政權學咩人講反抗

人類口味隨時代變

咁可能有一日中意ai畫囉

畫 同 sell 係2回事

Ai 畫完搵人sell 點解唔得

Goodest logic

Ai 學一個月 = 你學10年

味睇下邊個學得快d

想講已經用緊

好心不學無術就唔好衝出黎柒

佢有被迫害妄想症

其實除咗最尾嗰句之外你講嘅基本上係啱

真心想問 去外國讀最top既藝術大學 同係香港讀是但一間會有咩分別

design係服務行業黎，
理論上分開左未姐係證明完全取代唔到人類

同commercial art點會畫完先sell
而唔係跟要求先畫

唔跟要求直情唔需要ai,
上網偷product再sell仲快

啲花gen得幾靚架

比共狗收編幫佢設計宣傳咪發囉

樓豬勁過希特拉

藝術唔係比你呢D 仲要諗搵食既窮撚讀嫁

言論自由

初音唔係有人編曲然後左改右改嘅咩

佢自己應該唔識作曲

係事實

你唔係覺得香港求奇搵個35分醫生就可以晝到上面咁下話
係你呢d小農dna先會盲目祟拜專業人士
人既能力唔係得IQ/DSE分黎量化
係多元性好似打機咁力敏智運信仰
讀書背野計數勁唔等於畫畫勁

係
所以作曲作詞人要用腦既一定冇事
因為好多歌都係要作者本身有人生經歷
感觸有靈感先作到

講講下做乜變咗 ai 同人類比較?
人類可以絕食幾日，ai可唔可以幾日冇電?
人類可以拍4仔（都係藝術吖），ai上陣親身拍4仔得唔得?

而家啲AI已經識作曲

10年後點解仲要搵你香港人做唔搵返自己支那人做

Agger 樓主
但想補充下係Arts, 包括埋其他人文學科
樓主苦口婆心但係竟然咁多人屌

利申: 文科仔 乞食中

咁你每日聽嘅歌、睇嘅廣告、電影、書籍等等
都係由一班藝術家創造出嚟
藝術唔一定係必要
但冇左人生就一定會好乏味
就算係社運入面，無數嘅文宣、榮光同音樂
都令到大家keep住團火同產生投入感、共嗚
藝術未必搵到大錢
但識藝術嘅人要識歷史文化政治、對該藝術的技巧
係理性同感性嘅結合
所以堅持挽藝術嘅人係好撚有腦
對人生都有自己嘅一套philosophy

咁係你覺得畫畫需要既技術同醫科8年degree既技術唔掛勾
咁既話要討論都曬撚氣啦
搵錢係同市場需求有關
同果科既知識本身既價值冇關

科網股果期cs要AL 3A先入到仲高過醫生
但今時今日dse分又低過醫生

照你logic係咪代表cs一時難讀過醫生 一時又易讀過醫生

我只係講緊一個醫生唔代表能力畫到一靚既張畫

你就拉落醫生平均搵錢比art多
識唔識睇中文字

佢嗰啲係透過大數據整出嚟嘅聲音/影像咋
冇靈魂嘅嘢 點樣會有能力去創作新嘅嘢

咁講係因為你上面搵個狀元去art
我就話一個香港35分狀元唔代表佢有能力畫畫

所謂嘅曲咪又係大數據+deep learning gen出嚟嘅聲音 你不如問下個ai呢首曲背後嘅理念同創作過程係點?
無靈魂無自由意志嘅電子訊號整出嚟嘅嘢叫音樂
你未免太睇少藝術

弱智先咁講，低等國家先操練技巧

藝術最重要係人類既缺點同獨特性，完美既ai真係做到？

上面講嗰啲嘢好多唔太關ai事

其實係big data

話做藝術搵唔到錢嘅人
只係唔知藝術點樣賺錢

同埋藝術有好多蝕頭賺尾嘅操作
個個淨係睇到蝕嗰part

希特拉：我都想讀藝術

而家大把歌都commercialize啦
邊有咁多故事可以up
過多幾日又有deadline

冇人生經歷 淨係識模仿嘅ai 點會創造到任何嘢
好似Become human入面 Marus熄晒所有模仿功能 熄埋視覺畫出嚟嘅 勉強先係藝術

最慘係每個人都要重新學過
AI 只需要學一次

嗰啲口水歌叫音樂?我唔知你口味差到聽開呢啲

之前睇人類大命運講過，之前人已經用ai程式創作唔同歌出嚟，而又冇人分辨到ai同人創造嘅係邊首。ai可以透過演算法，一次過學識大量曲種，當有一日ai可以取代人類大部分工種時，佢唔難用佢啲資料庫generate一首大家都鍾意嘅新歌

香港呀。

外國唔係。

同埋上面講啲藝術媒介都好狹義
藝術唔係淨係得畫

平面藝術，雕塑十至十五年內一定被AI 半取代
但到時呢啲媒介自然會有新意義

否則一百年前攝影出現嘅時候
繪畫己經玩撚完啦

佢解釋得唔清楚

之前睇人類大命運講過，之前人已經用ai程式創作唔同歌出嚟，而又冇人分辨到ai同人創造嘅係邊首。ai可以透過演算法，一次過學識大量曲種，當有一日ai可以取代人類大部分工種時，佢唔難用佢啲資料庫generate一首大家都鍾意嘅新歌

畫畫，ai唱歌都係，以前已經興起虛擬歌手

ai嘅出現就係降低人類嘅獨特性，好少技能係真正無可取代

同意樓主
眼見身邊個個起薪20k每年穩定跳point
朝9晚6 unun腳收錢
你老味學人追夢拎個10k都唔知有冇
仲要唔知拎到幾時
仲要日捱夜捱去增值自己都唔知有冇回報
依家仲要全行死晒
假假地大學生要同啲中六畢業爭飯食
好心大學執7咗佢啦
唔好害9人

唔好人地話香港搞唔起藝術你就信

精神空虛無論幾多物質都滿足唔到，就算識好多技術同相關知識，無藝術能力同觸覺就會只係重複人地做既事，倒模出黎。即係強國人而家做既野。

強國人所謂既發展只係將現有生活做數字上既上升，形式基本上無改變過。

人類生活要改變固有形式，先可以真正進步。而培養藝術，可以用原創既方法，突破令既定工具同技術瓶頸，實現到改革同進步。

樓主上世應該就係同希特拉講咗呢句嘢

個po啲人啲眼光咁窄學人討論藝術

藝術家通常都係死咗先出名

當ai藝術出現 人類藝術家嘅價值淨係會進一步升值呢啲都睇唔透就唔講啦。

學隔離音樂post: 唔識咪唔識囉柒頭